註冊資本僅一萬擬鯨吞三成股份 買起無綫 神秘財團：快成事

註冊資本僅一萬擬鯨吞三成股份 買起無綫 神秘財團：快成事

■童煒晉昨稱交易已交律師處理，未有正面回應是否紅色資本。朱家駿攝

【本報訊】TVB掀起股權爭奪戰，神秘買家傳奇集團突然「打開口牌」，提出要收購TVB的29.9%股份。不過，這名買家名不經傳，惹來市場質疑能否成事之餘，TVB獨董柯清輝更指對方「有少少敵意」。本報昨日訪問傳奇集團董事童煒晉時，他不願透露資金來源之餘，亦沒有正面回應是否紅色資本，耐人尋味。

記者︰岑梽豪

神秘財團擬收購電視一哥！TVB在2月8日晚上公告，傳奇影業提出收購股份，但未有披露作價，而公告以傳奇影業董事童煒晉名義所發。根據公司註冊處資料顯示，傳奇影業於2015年成立，董事有童煒晉、衛浩材及蔡淑儀創辦，而註冊資本僅一萬元。

TVB獨董：敵意收購公司登記地址為中環香港貿易中心，但本報昨日走訪該處，卻發現是一間會計師樓，詢問處職員表明不清楚情況，並指該處可讓其他公司掛名登記地址。

童煒晉申報於北角居住，本報記者昨午二時許到訪時，遇上他離開寓所。童煒晉稱交易已交由律師處理，不願披露資金來源，「呢啲嘢我遲吓再答一答，大家要畀少少時間」。

對於外界指其為紅色資本，他未有正面回應，只稱幾乎全公司人員均是香港人，現階段未能披露更多細節。至於，公司有否與TVB大股東黎瑞剛、陳國強等人會面，童煒晉亦未有回應，「呢樣嘢遲吓再講」。

柯清輝昨日接受有線新聞訪問時，直言不認識傳奇影業的董事，「從表面去睇，都係有少少敵意嘅」。他又稱查冊公司後，發現對方註冊資本小，但不排除日後可能注入更多資金。

至於，交易的全盤計劃、資本是否充足，以及監管機構批准與否，則有待時間來證明。

通訊事務管理局主席何沛謙昨日謂，TVB任何股權變動要經當局批准，現時等待TVB提供買家資料。

公告內TVB表明對傳奇影業「未有所聞」，童煒晉聞言後，只稱今次是做生意，「是商業決定，沒甚麼特別」。他直言TVB盈利正倒退，但潛力很大，因製作內容很豐富。「咁細個市場（香港），你可以有幾多回報做」，他謂要放眼在中國及東南亞市場，估計交易會很快成事。

昨股價一度升近6%TVB具多名重量級大股東，副主席黎瑞剛有「中國梅鐸」之稱，主席是「殼王」陳國強，HTC董事長王雪紅亦是主要股東之一等。「程咬金」傳奇影業名氣遠遜，相關公司傳奇集團，則由港商周藝強、衛浩材及童煒晉任董事，於網站表明要收購一間電視台。

2月7日TVB於午市時突然停牌，前晚公佈理由並於昨日復牌，股價一度升近6%。收報30.6元，升3.2%，市值逾134億元，傳奇影業如要收購，涉資最少逾40億元。

至於，有線電視傳獲中資買家收購，並已進入最後階段，股價一度彈升6%，但收市時沒升跌。九倉發言人回應稱，目前未有新進展公佈。

上一則: 《爆相爆片》二月第一輪揭曉

下一則: 內地土豪喜買香港媒體